{
    "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "iya, karena orientasi merukan penjelasn situasi awal teks anekdot KUHP<br>itu yang dikatan guru B. indonesia saya :)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "YA,BISA JADI KARENA DAPAT MEMBANTU PEMBENTUKAN MENTAL MAHASISWA<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengertian-plurilingualisme-147",
            "question": "Pengertian plurilingualisme ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>lurilingualisme adalah pengalaman bahasa seorang individu dalam suatu konteks</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "plurilingualisme adalah komunikasi antar budaya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hidup-itu-rumit-665",
            "question": "Mengapa hidup itu rumit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena hidup penuh tantangan yang harus dilewati supaya kita menjadi lebih baik lagi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin karena faktor:<br>-Pergaulan<br>-Stres<br>-dan orang\" indo yg kelakuan sprti begitu<br><br>Saran dari saya:<br>-Bergaul dengan yg baik<br>-Coba membuat kegiatan agar tidak stres<br>-coba mendalami tntng psiko teman\" anda agar anda tidak rumit thdp tman anda<br><br>\"itu menurut saya mungkin ada jawaban yg lain\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-km-ketahui-tentang-pekarangan-585",
            "question": "Apa\u00a0yang km\u00a0ketahui tentang pekarangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pekarangan adalah halaman atau tempat yang luas yang bisa menjadi tempat yang indah , memarkrkan mobil,meletakkan pot bunga ,dll<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebidang tanah di sekitar rumah ..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hakikat-sebenarnya-manfaat-dan-fungsi-suatu-kebenaran-dan-su-952",
            "question": "Apa hakikat sebenarnya, manfaat dan fungsi suatu kebenaran dan suatu ilmu pengetahuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "singkatnya suatu ilmu pengetahuan dapat menjelaskan benar tidaknya suatu hal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-anekdot-terkandung-konjungsi-lalu-untuk-menyatakan-urutan-p-124",
            "question": "dalam anekdot terkandung konjungsi lalu untuk menyatakan urutan peristiwa. konjungsi yang berfungi sejenis dengan itu adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi yang mengandung arti sama dengan lalu adalah kemudian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-kalimat-konjungsi-serta-melainkan-padahal-sedang-228",
            "question": "Contoh kalimat konjungsi \"serta\", \"melainkan\", \"padahal\", \"sedangkan\" apa yah??    tolong bantu ^^ \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi ingin masuk kuliah kedokteran.sedangkan.orang tuanya ingin andi masuk kuliah\u00a0 hukum<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-teks-prosedur-kompleks-dengan-teks-pidato-lap-502",
            "question": "Jelaskan perbedaan Teks prosedur kompleks dengan teks pidato, laporan dan cerpen.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~teks prosedur kompleks : sebuah prosedur yg terdiri atas banyak langkah langkah.<br>~teks pidato :teks yg dibuat untuk kegiatan berbicara di depan umum untuk menyatakan pendapatnya<br>~teks laporan: teks yang berupa hasil pengamatan sesuatu hal yang akan di sampaikan kepada seseorang<br>~teks cerpen : teks yang berisi tentang cerita yg sifatnya singkat tetapi memuat banyak inti agar mudah di mengerti,dapat berupa fiksi atau fiktif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-hujan-748",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang hujan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya hanya memberikan penjelasan agar lebih mudah di kerjakan :<br>pertamakan pernyataan umum : di pernyataan umum kamu hanya mencari di internet atau buku - buku tentang\u00a0pengertian hujan yang bersifat umum.\u00a0<br>kedua deretan penjelasan : kamu hanya mencari proses terjadinya.<br>ketiga interpretasi : kamu dapat menyatakan pendapatmu tentang tujuan atau sasaran\u00a0yang terjadi hujan. contohnya : menurut saya hujan terjadi pada dataran.....blablabla...<br>semoga kamu dapat mengerjakannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-punya-tugas-menulis-esai-tentang-puisi-teringat-rumah-tapi-325",
            "question": "Saya punya tugas menulis esai tentang puisi Teringat Rumah. Tapi saya mendapatkan kesusahan karena tidak tahu makna dari puisi itu. Dan urutan penyampaian masalah apa yang harus ditulis dalam esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya kamu dapat memahaminya, karena menurut KBBI esai adalah karangan prosa yg ditulis melalui sudut pandang pribadi penulisnya, kamu bisa melihat puisi tersebut dari sisi argument dan pernyataan yg terdapat disana.. begitu menurut saya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-perlu-diperhatikan-dalam-menulis-teks-laporan-moh-929",
            "question": "Apa saja yang perlu diperhatikan dalam menulis teks laporan??\r\nMohon pencerahannya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hal yang harus diperhatikan sebelum menulis teks laporan :<br>1. Memastikan data hasil pengamatan yg akan di jadikan laporan telah siap<br>2. Pengolahan data hasil pengamatan telah di lakukan<br>3. Mempersiapkan tinjauan pustaka yg mendukung\u00a0<br>4. Menyusun sesuai dengan format baku, dimulai dari bab Pendahuluan, Tinjauan Pustaka, Hasil dan pembahasan dan ditutup kesimpulan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- hal yang dilaporkan<br>- Pihak yang melaporkan <br>- Pihak yang menerima laporan<br>- Bahasa laporan haruslah santun <br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}